李飛：香港反對派行徑成民主發展最大障礙

【Now新聞台】全國人大常委會副秘書長兼基本法委員會主任李飛指，全國人大常委過去五次釋法妥善處理香港社會重大問題，人大常委日後會繼續履行好法律解釋權。他又批評香港反對派勢力的種種行徑構成香港民主制度發展的最大障礙。

李飛接受北京官方雜誌《求是》訪問，指基本法為一國兩制保駕護航，經得起歷史及實踐檢驗。他又指釋法與基本法有同等效力，是最高法律權威，構成香港法治，是對法治的有力維護和完善。

他形容釋法侵害香港司法獨立是怪論，認為散布這種言論的人明顯對抗中央，又指人大釋法必不可少，否則不能保證基本法能有正確理解和執行。他又指，過去五次釋法妥善處理香港社會重大問題，保證社會穩定和有效管治，人大要繼續依照憲法和基本法履行釋法權。

李飛又表示，落實一國兩制遇到多個問題，包括23條未立法、國民教育被迫擱置、反對派議員大肆拉布、少數激進分子公然散布「港獨」及「香港自決」，又勾結境外政治勢力等嚴重威脅國家統一及主權安全。

他認為這些問題源於反對派不願承認香港回歸的史實，千方百計扭曲基本法，將香港變成「半獨立」政治實體，不斷挑起政治爭議，為特區政府制造麻煩，煽動市民不滿政府，社會需認清這些問題。

他又批評反對派以佔中等癱瘓香港經濟，造成社會混亂的違法活動，要脅中央以奪取選舉制度的制定權和香港最高管治權，是構成香港民主制度發展的最大障礙；中央、特區政府及香港市民絕不會退讓，可預見這場鬧爭會繼續進行。

已經係去到 “鳩講” 嘅地步。

lm

泛民係民主發展最大障礙又冇講錯

非建制派係中共獨裁最大障礙